增港鐵收入 運輸處計劃市區限速30公里

// 現時本港車速限制主要分為時速50公里和70公里兩種，被問及有意見認為，應在學校和市中心等路段，實施更低的車速限制，陳美寶透露，運輸署正研究引入低車速限制區。運輸署總工程師邱國鼎表示，研究的方向是在市區部分路段設立時速30公里的限制。//

點解呢個全球嚟講咁有錢咁高度開發嘅地方要俾班屎忽腦做管理

增港鐵收入

30km/h zone 同巴士冇關係，實施得嘅內街都未必有線行，反而加埋車位、ERP同打老細車減輕塞車先會改善巴士收入，唔係望到呢單嘢結論得慢先安全就想收工

做得30km都係啲內街多人行出馬路為安全架啦

彌敦道呢啲唔會限30

其實有人想彌敦道都限架
個原因係，因為彌敦道d車其實都係不停加速減速，行快多一兩步又有燈位或者前面有車要停，所以on average其實個時速都係好低，咁就不如降低佢慢d仲安全d

不過我想問，標題關乜撚野地鐵事 標題黨

進一步增加路面交通所需時間

1. 你又知內街會？而家行緊幾多？
2. 倒塞搞到大路慢咗係另一回事，會唔會呢又？
噏幾句就對號入座？

既然本身已經慢
使撚限
限咗有咩成效

運輸署個腦連基本logic都處理唔到

德政又盲反
根本一早應該做

唔塞咪會有人超速，明文限速先可以執法，唔係限你喎？既然已經低速噉改低限速codify佢有咩問題？誇大成效就話啫

係on average 慢，但不停accelerate同decelerate

其實無論香港同外國都有好多呢類嘅研究，under traffic engineering/planning，運輸處近期都有個feasibility study係做相關嘅野，你有興趣係可以去睇睇，特別係個d public engagement活動
唔好乜都唔知就屌人唔用腦啦

英國政府：減慢車速使道路死亡率上升

[edit] 快如高速道路，英國 Smart Motorway 都會搞 variable speed limit，塞車會因為車速唔穩定、成日加減速而加劇；大路慢你覺得要高啲限速嘅話唔好意思，design speed 50km/h，唔係你想就限到60

不如你睇晒兩邊先求其抌啲link出嚟

唔係話德政，而家政策過時下佢想噉就過到骨，執法方式、traffic calming、行人路、過馬路嗰啲冇理到

其實應該取消限速 透過物競天擇 過多廿年 蠢人死晒 回復正常

自己有冇揸過? 條路好多時候長期綠燈 唔係快線長期keep住去 仲塞啦 學你咁講 要安全咪去坐地鐵 咁咪增加地鐵收入囉

冇記錯嘅話市區平均車速好慢 個位數定岩岩好過十位數
繁忙時間塞到仆街 限唔限30都冇咩分別

咁限黎做咩

單車撚會戰勝歸來